老細乜鳩都claim公司數

平時飲飲食食,連杯starbuck都claim
想問下其實公司claim呢d錢有咩限制?
老細所有使費,買車買樓全入公司數,做到蝕錢咁仲使交稅?

開間公司根本就係為claim錢

就係想唔交稅
計落公司福利/交際開支就得
你老細好有可能出緊好少糧

間公司好大賺好多？買樓都claim公司數一野收入變晒負數喔如果搵少過幾百萬一年

有照出糧俾你咪得

飲SB提吓神諗諗點樣出糧俾你，當然係要入公司數

間公司係佢既，佢想點咪點

賣公司名義去賣樓 交少好多SSD

如果香港紅燈匿合法
佢claim埋叫雞呀

買樓都claim到公數

claim錢可以入落director current account
亦可以入落entertainment
前者唔係支出 唔影響稅務
後者係支出 但有auditor睇住 唔可以太過份

買車買樓就睇ownership係咪公司
公司名義買當然入公司數
風險係未來公司破產層樓就冇

應該問有邊間私人公司唔係咁

*上市公司就難d

利得稅17%

煲大公司開支，做到帳面上虧損，唔使交利得稅

老闆生活不變

你就年尾留定舊錢交薪俸稅

呢啲先係識玩 佢教精緊你啊

g

關咩事
買樓只係current asset 變fixed asset
舊錢既轉化又點會係蝕幾百萬
只係利息之類先係使費, 仲有升值貶值既既帳面數

你真係唔識個喎

好似開支大, 小收入, 稅都比得小D

observation on my previous boss
拉大隊claim公司錢食飯 滿足4個願望
1) 食飯唔洗出自己錢
2) 扣公司expense交少d稅
3) 識玩梗係碌張有cash dollar嘅卡
4) team building賣人情俾下屬/格離team

腦細: 公司有賺唔代表要俾你, 我食左佢唔好?

尼d情況港資公司極普遍

前排出iphone, 照claim公司數，話係公司asset

不嬲都係咁玩架啦
開間公司
食飯當公司開支 旅行當出trip 搭的士claim交通費用
然後公司又出少少糧俾自己
生活不變 但稅就交少好多

呢招窮爸爸富爸爸入面一早有教啦

第一份工？

做左好耐
一直有疑惑

老細用唔到公司賺返黎既錢咁開黎做乜

就係疑惑entertainment既定義係點
點都得既政府仲有稅收既

1樓1係合法 不過叫完佢唔會出收據俾你咁解
大撚把老細claim夜總會數

就黎連老細一日去幾次廁所都要同員工講聲

絕大多數老闆都咁玩架啦。交少的稅我絕對支持
老闆：嗱！我今年淨係想交xxxx，幫我計掂佢。（抬出一袋單出黎）

你識玩執到稅前盈利少過100萬
老闆實會睇好你
中小型公司個d

老細 wor, claim 咩數關你小蝌蚪撚事咩？

唔識轉手先？

係咁嫁啦 有時同fd食飯 佢會俾錢然後拎張單返去當公司數去減稅

咁其實餐飯係你個Fd俾，定佢公司俾？
諗唔明

Starbucks點報稅？計咩野開支？

即係果啲低過巿價，左手交右手？
咁二手車果啲轉咗公司名又點計？？

claim錢既限制就係你老細決定

稅局唔係傻既
會計師樓都唔係傻既

稅局知你一定會做數只是唔過份佢唔會攪你
會計師樓會教你點做數但唔會俾你過份
中間個平衡點呢就係會計師樓份人工價值

所以好多人以為自己開公司求其填稅表就得，可以慳返會計師費
頭幾年稅局唔會攪你，你就會越黎越亂黎。但幾年後就知死喇
稅局有7年過數期，一鑊過先黎攪你查數補稅

首先你公司要有利潤

買車買樓都用公司名嫁啦
唔係咩

餐費 / 交際費

老細話同個客係Starbucks傾生意，請佢飲左杯㗎啡
邊個知?

想問下, 我開服裝公司, 今年賺左一千萬, 然後我用一千萬請我個仔拍廣告, 但我個仔係外國, 筆錢都係外國收, 咁佢又比番一千萬做家用孝順老豆, 咁我係咪一蚊稅都唔洗交??

我舊公司都係咁 個老細乜柒都係claim公數,就連買車都係
自己既人工就填得20k,,仲少過我

entertainment個係同business有關, profit generating既就可以claim
limited company好多時候auditor 會俾advice你可以出到幾多, 太多會俾人叫轉返入director's current account, 目的都係大家好做稅局俾你過
如果係sole proprietor既公司, 咁有可能要同稅局deal, 俾你出2/5既entertainment

宣傳作用可以減稅?

間間私人公司都係咁玩啦
有D濕9細公司老細直頭問你有冇單唔要比佢claim tim

如果個廣告係香港賣，你個仔都要交稅，你負責比withholding tax （好似係）

稅局無問咪ok

原本賺一千萬, 但比左廣告費之後已經break even, 利得稅點都唔洗交掛??

係。。。叫員工拎單
同大陸一尻樣

但係廣告費係外國收喎, 唔係交外國嘅薪俸稅咩??

而家你係老細定佢係老細

要唔要交稅, 講緊係係邊一度發生個contract/provide good and services, 而唔係邊度收錢
第二要出數, 就一定要有contract, invoice,收據, 而對家即係你個仔同樣有個tax liability from that income.

有機會兩邊都要交，之後視乎香港同另一種有無簽Double tax arrangement,有就易搞d,無就兩邊傾。
Btw, 依個case應該係用依條provision:

咁叫稅局追個衰仔囉, 我酬勞又比左佢, 佢唔係香港關我咩事

稅局角度，依個case你有責任幫佢交稅，唔會咁易比你走到

咁都有責任?? 我真金白銀比一千萬佢拍廣告喎

空殼公司就話
如果佢果間係有業務就唔同講法

問員工拎單賤過狗

超過2m先係17%，2m前好似8.x%

例如你比一千萬，可能你要hold起150萬比稅局，850萬比你個仔

我老細同條女去完迪士尼都claim公司

你試下打去問香港稅局

咁普通人（夫婦）交緊幾錢稅左右開間公司先有so?

starfucks拉

好撚似李家誠咁出1蚊糧, 但福利有車有樓乜鳩都有, 最重要年尾有股分

我又唔係你公司做點知 間間唔同

為左出糧俾樓主

一句講晒
出貓唔好太高分

娛樂費10%

Claim咖啡錢好閒啫，我以前腦細係七仔買dom dom 都拎單返黎claim啦

係咪上市公司啊？
啲錢阿爺既有咩所謂

係，不過睇住佢執撚左了

開公司就係為左出數 買iPhone 買電腦 連去Gucci買杉都係出公司數

見客既交際費

點解

買樓入ASSET, 唔關PROFIT事, 最多係幾%折舊。

間公司你前老闆100% own?

我都咩都claim公司數呀

早晨麵麵

基本概念:

扣稅係扣expense
買樓舊錢係cash outflow唔係expense
印花稅、律師費、經紀傭、供樓利息係expense
層樓嘅折舊（如果符合會計原則）都係expense
樓市爆左revaluate層樓個價值（如果符合會計原則）都好似係expense

我舊老細去惠康買幾個橙都claim數，去旅行啲旅行社機票+團費+酒店都入埋數。

個會計師牌考黎就係幫個客出貓，如果唔係咁貴請佢返黎做乜

sor 慣性左叫老細 其實係上司
佢只係dept manager, 打工的
因為我地係sales team, 多d resource同collaboration with all dept...
可能因為sales 所以都有藉口expense with customer 但全世界都知係用嚟自己team食飯

不嬲用公司戶口出糧比自己
交少d稅 咁都仲使問

如果吹到老細買樓都claim到錢，咁層樓入老細名下，公司的確係expense
但現實邊有可能

叫你做就dum低你個死人頭做啦問問問

1樓1其實理論上係咪應該要拎 BR 同交 sole pro profit tax

稅局會去到咩情況先會搞你？例如年營業額去到幾多錢先會查你？因為而家有好多人做網店一年營業額只係得幾萬到十幾萬 無理由咁細數都要keep單

合法避稅，全世界有錢人買野都係咁

我以前就係負責幫老細整理啲單
佢老婆仔女買支洗潔精都會claim公司數
當然食飯單差唔多日日都有啦
仲用公司錢買咗部Tesla
我當年有份坐 佢好似講我三生有幸坐佢部車之類

公司全部都係親戚
老細個細佬個死煩膠廢老婆管錢
仲要係文員出身 嫁老細升做老闆娘貴圈真亂
自此發誓唔會再做港資度縮又垃圾

可能比左野樓主做

見過Claim去街市買新鮮魚既單....

咁仲有好多VALUE既, 除佐DEAL WITH TAX CASE, 做due diligence, R EVALUATE間公司, 好多野既。

條女好靚女？

it 公司買機做testing 好合理留一部比自己拎返屋企慢慢test

好樣衰 夠姣
佢老公仲樣衰

你呢種正正就係我講既情況，又想慳又怕查數
稅局其一條規則，無論任何情況所有登記公司必須留7年單據
至於稅局攪唔攪你，係佢安排
佢想攪你就算你年年話蝕錢或者賺少少都好，佢都有權查

其實唔係
公司錢唔代表自己錢

好奇一問
獨資公司唔得咩？
反正公司都係本人

同你個名一樣，納稅黨

佢係老細 你係邊個？
無人在意你想法呀，埋位做野啦

薪俸稅張單可唔可以claim

好正常
用左既係bouns到扣

定係你同你公司都想扣完17%公司
再出糧俾你，你再交完稅埋單？

無問題
原本公原俾就1k
扣完稅變做$747

你唔知做老闆買所有野都7-8折？

如果無收據，網上既入貨紀錄用唔用得黎扣數？
其實每樣野都有成本，如果真係查，又乜收據都無既話，唔會當我個營業額100%就係我個利潤掛

餐飯當然係佢同fd每人比返自己個份
只係張單就拎比公司扣數
入entertainment 同當director 幫公司比左entertainment錢(變相公司爭director錢)
數字遊戲姐

我老細試過連睹馬d睹本都claim
話要同客傾生意

Auditor先唔理你有幾過份，只要有錢收Big 4一樣幫你做數

曾經做過間公司 直頭要員工自己預備好D單扮claim錢
幾千蚊單 扮公司開支 實際上係員工出糧 mpf都唔使供

識人老闆好鍾意用公司錢買好多架車、裝修幾間屋企，然後同伙計講：今年無錢賺，扣人工！

因為佢使晒

但其實都係講make唔make sense
Income 1千萬 Cost 又1千萬 仲未減其他expenses
Audit 會唔會比你過都係問題

上市公司更加要claim?
娛樂費反正股東俾錢....

大把公司買遊艇都入公司數

出糧比自己$10500
買野全部公司卡買

基本啦

符合港情

呢啲問題，問會計妹呢類型會計公司喇

第一日出社會做野？
間間p com 都係咁嫁啦
咁恨咪自己開間公司，claim飽佢

無知一問
上市公司係咪冇得咁玩
定有其他更高深嘅做法

Listed com 會畀股東搞，所以無得咁光明正大咁玩

但係亦都有更多古惑招式啦

我老細返香港隔離果14日住最高級果間酒店房
你話有無claim公數

無知一問之後轉賣番比老闆自己得唔得既？

睇哂成個討論
証明連登仔個世界係自成一閣嘅

其實你冇生意, 鳩開間公司claim錢
稅局可以deem你所有支出都唔係用黎幫公司賺錢用
就算有生意, 如果收入同支出差好撚遠, 都可以challenge你點解要蝕住黎做生意
不過有冇咁認真就睇彩數

solo 嘅公司可唔可以claim 飯單？

公司主席買跑車出公司數都得啦

IRD可以出query問當地稅局你個仔有冇報一千萬收入

唔係開間公司托呀

咪一早講左囉
食左佢 條數好過出多d人工俾你
唔知做咩咁勞氣

試過唔俾claim allowance
challenge點解要買跑車, 點証明真係生意上用
諗下點解釋到IRD滿意

Asset 係可以賣 老闆比錢買就得
要扣返depreciation 睇下有無gain/loss gain當income
Loss當expense
(應該係)

我有無get錯
係想問公司轉賣比老闆唔係咩？
點解上面位Ching 叫老闆食屎

獨資你做乜都得
但首先audit會諗咁樣應該係staff cost 定其實跟本係capital distribution ，前者係有得扣稅，後者係無
而稅局都會challenge 依種arrangement

你唔係claim到太過份真係唔會理
如果間公司賺一千萬，你claim一百萬，咁auditor 都會問嘅
因為有個fraud risk個director 係到呃公司錢

以前part time個老細都係咁
自己去旅行又claim 自己出去食飯又clamin 買支水又claim

如果你話無記錄
稅局係可以揀幾日(通常班友會揀最好生意嗰幾日)坐係你office 去睇，之後再估你個收入幾大
你要提出證據去反駁係好難，就惟有硬食

麵麵學識淵博

上市公司claim得仲勁啦.唔信你問下燒山.

公司係佢嘅
你理得佢點使
你驚執笠咪跳槽囉

聽會計講裝修係支出計好少，唔會計足

公司名買梗係入公數
只不過老細「暫時取用」啫

佢係問公司賣比老闆得唔得
咁點解唔得 係有人話直接當disposal 咪得
但呢個唔係答緊呢個問題喎
可以將個ownership transfer 比老細
但有人答係唔洗咁做
我一開始咪話 可以賣比老細
但其後有人話 唔洗咁做 唔洗咁做同唔得係兩樣野喎
我一早答左得

係

佢好明顯係唔識

我真係諗唔明 如果公司冇收入 唔會出糧俾自己 d人鳩開間公司claim錢做乜

有咩問題？

入世未深

唔係好明點解個人稅會因此交少好多

公司買樓提供住屋，當然得。

層樓一定要寫公司名，通常多過一個股東就唔可以
因為有咩事都會按股份比例分層樓
同埋公司買住宅借既按揭成數/印花稅都唔同

稅局唔就你咪得 lor

上市公司19 樣

下咁你話係問緊transfer ownership 得唔得
您係因為覺得好多procedure 所以唔想做transfer ownership 呢樣野
但係咪唔得先？
係得 但廢事煩唔想做姐
但實際上正確做法唔係直接disposal左佢喎
你試下次次買完野 下年就disposal 睇下咁有無問題

糧少左？

係咁架喎，我屋企都係公司名買
買車，樓，食飯，連日常使費都係入公司數

SSD全名叫咩？

一半一半啦
讀緊書或者啱啱出嚟做嘢，唔了解好正常

我諗真係做緊生意先咁claim姐，唔做生意既話應該為左開公司買樓避稅呢啲

唔明有咩問題

因為係老細

solid-state drive

出糧俾你都係扣稅

唔通做老細好似打工咁咩

最撚方便一定係去申請NGO牌，然後叫啲大公司幫手做charity比funding你

正常識玩 就會開2間公司
1間搵食公司 1間落名空殼公司
萬一清盤間搵食公司都唔會充公埋d資產

咁我開間ig shop 當公司再買樓咪搞掂🤔

呢個重點 你都識講老細
你理佢咁多做乜
間公司佢又吹佢唔漲
你唔滿意咪quit

又係個啲 ＄1 糧老細
識玩

避稅囉

每年最少俾幾千audit fee同公司秘書喎
如果你層樓係要供 公司冇生意 冇得claim按揭利息姐係loss (個人入息稅可以claim)
仲未計stamp duty
唔係用公司買就一定有好處
買公司股份(公司本身有層樓)就另外講

私人公司有撚人理咩 auditor咪又係照簽

正常人最低限度都有16萬幾免稅額啦
仲未計已婚/供養父母子女
所以識玩緊係計到盡

咁算唔算低收入人士，有冇得拎關愛基金

0負評 笑死

你有本事可以同稅局講

有業務既主公司再hold空殼公司唔得咩？

識玩
扣稅，唔係開公司嚟做乜

講就咁講，咁知唔知咁做有咩壞處？

唔Happy 可以申請你腦細破產/公司清盤Ga🤣🤣🤣

如果director 唔同shareholder 嘅，都真係有啲難簽
做數還做數，咁樣根本係偷錢

Related party, 要show出黎的, 筆數大既話到時等收稅局信